網上教酒精以外的DIY消毒水制作方法 - 銀離子水

材料只係純銀條, 蒸餾水, 2條電線, 9V電

殺菌功能比酒精強, 對人體, 皮膚無害, 網上有好多資料証明, 可自己google.

lm

純銀條

好平, 家下一支滴露都貴過佢

明明殺菌能力可以比酒精勁千倍, 成本300樓下, 可以整幾L銀出黎連登仔都咁多負評, 之後成本只係蒸餾水同電

連登好多人炒緊酒精?

google 緊 係咪比酒精勁

邊個話可以消毒？

《科學轉化醫學（Science Translational Medicine）》發表研究指出，在常規抗生素中加入銀，會使殺菌能力增長10倍到1000倍。

傻的嗎 唔好信
首先平時講銀離子係殺菌
係殺菌 殺菌 殺菌
原理係Silver ion 可以阻止cell membrane上面enzymatic [especially protease] reaction 從而去殺死細菌
但病毒根本唔同 係冇cell membrane的
銀離子對肺炎病毒根本冇用

佢話要用銀離子（Ag+)殺菌，但又唔用係將啲ionic compound溶水，而係成條銀條車入去
中學化學都會話到俾你知離子唔會單存在，一定會有相反電荷嘅離子去平衡電荷。
但係佢杯水係普通蒸餾水，冇落其他chemical，唔知佢點樣令杯水有銀離子？
同埋你見到佢搞完一大輪野有啲銀色野浮係面即係話你知啲銀冇溶入水，到最後佢杯水入面根本冇幾多銀係入面。
我假設佢真係溶到入去，佢溶去嘅量一早多過佢0.1ppm，用依啲消毒你好快就會中毒，到時死得仲快過去武漢走一轉

高登見到

殺菌唔等於消毒，
人地仲要話係抗生素加銀

點樣保證到離子濃度

成品好多有得賣

咁酒精都一樣係殺唔到病毒, 可自行Google
係漂白水先得, 我標題咪係寫左酒精代替品

無記錯酒精係可以令到冠狀病毒失效

呢隻銀離子水我唔清楚
但係酒精點應該得？

細菌和病毒是兩種不同的微生物，病毒是一種結構簡單，只含有核酸（DNA或RNA）的微生物，它只有與宿主細胞結合才能夠進一步的複制和增殖，75%酒精對於新型冠狀病毒的消 殺作用，主要是基於酒精使得細菌的核酸變性而達到滅活病毒的作用，對於新型的冠狀病毒來說，它是一種囊膜型的病毒，也就是說在病毒的表面，有一層含有糖 蛋白和脂質組成的囊膜，因此，如果用更高濃度的酒精進行消殺時，高濃度的酒精可能會破壞病毒的囊膜結構，影響其與宿主細胞結合的膜融合性，但和高 濃度酒精殺菌的原理一樣，同樣也可能存在對病毒消毒效果不好的弊端，也就是說，比75%更高濃度的酒精，並不會起到更好的殺滅病毒效果。

偽科學

整黎係無撚用嘅
利申讀chem

酒精或者漂白水可以破壞病毒出面嗰層膜

問題係你要買到, 我夠知ASTM3, N95好用, 你買俾我睇

煲到d水90幾度
一野淋落去仲好啦

細件野就直接掉落水sharp一sharp

我所知都係咁

電解鹽水出氯氣已經可以溶入水做成消毒水 唔使用銀離子咁活性

濃度難控制

酒精係可以，求其去google scholar揾都揾到

膠性銀我就揾唔到

酒精可以

但咁電解唔知可以有幾多